200校友牽手斥漢華禁口罩

200校友牽手斥漢華禁口罩

約200名漢華中學學生及校友冒雨於校外築人鏈，諷刺「一間學校連口罩都接受唔到」。

【本報訊】柴灣小西灣漢華中學學生及校友號召昨日在校外築人鏈，抗議校方以不希望將政治帶回學校為由，本月9日命令一名戴黑色口罩回校的學生除口罩，並由訓導主任見家長訓話。昨晨7時，約200名學生及校友冒雨在校外撐傘組成人鏈，有校友在場派發文宣，諷刺「一間學校連口罩都接受唔到」。

該校一群學生及校友號召昨晨7時在校外以「和理非」方式築人鏈，一起向白色恐怖說「不」。

相關新聞：警突加條件 圖嚇走蒙面集會者

校方「恐嚇」同學

約200人沿學校門外的富欣道排列，叫口號及唱《願榮光歸香港》。一名姓張男同學指事情不合理，「既然唔可以帶政治入校園，點解又要學生支持政府？政府推完送中條例，又嚟蒙面法，話會聽市民意見，但我睇唔到有聆聽市民心聲囉！」

一名全套Black bloc打扮的舊生朗讀宣言，表示對學校打壓學生表達自由的行為感到可恥，認為校方「恐嚇」該同學，事件令學生和校友感到憤怒、不安和憂慮，要求校方接收請願信，但校方沒有代表接信，只能將信夾在大門鐵閘上。至早上8時，學生陸續回校上課。

■記者鄭文輝

上一則
上一則
中大打氣站撐遇警暴女生

下一則
下一則
知專播剪輯CCTV 彥霖死因添謎團

警突加條件 圖嚇走蒙面集會者
霍利：港陷警察國家狀態
克魯茲：撐港人符美利益
歐議會代表晤泛民 籲示威者區選前休戰
示威者圖阻警車 防暴極速拉人
now車長後腦中彈 帶署遭10警私刑
議員轟投訴課代刑事調查
警暴肆虐 記者屢被針對
防暴收隊狂向市民噴椒
汽油彈襲警署 兩青年被捕
醫生遭濫捕 同袍高呼放人
公院檢查被捕女私處 女警拒迴避
警誇大土製炸彈威力 專家：難致損傷
防暴槍擊民居 爆窗戶索償
黃大仙沙田路邊撿79汽油彈
休班警傳再獲派胡椒噴霧
警察宿舍獲高院頒令禁滋擾
政府研委任紀律部隊做特務警
獅山民女像遭破壞後失蹤
中大打氣站撐遇警暴女生
知專播剪輯CCTV彥霖死因添謎團
同學悼念︰要讓真相浮出水面
人權組織促開死因庭
資深法醫︰裸屍可疑 警應清楚交代
籲新屋嶺受害人求助
過路遭警毒打 街坊告一哥
紅磡衝突 三青年涉襲警保釋
淘大護旗手被打甩牙 工人控五罪
事主隱名做法罕有
13萬香港人反抗坦克車前不退縮 促美通過《人權法》